<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Haute-fidélité - Balise - Proto Punch</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/tags/haute-fid%C3%A9lit%C3%A9/</link><description>Haute-fidélité - Balise - Proto Punch</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 15:46:49 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/tags/haute-fid%C3%A9lit%C3%A9/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Créer une application à partir d’un prototypes sans code !</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_5/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 15:46:49 +0100</pubDate><author><name>Nathan Zweifel</name></author><guid>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_5/</guid><description>Il n’est pas toujours facile de réaliser un prototype haute-fidélité en html et css, et encore moins de réaliser l’application entière pour un designer. Évidemment, ce n’est pas son métier. Cependant, avec la venue du No Code, des outils nous permettant de faire tout ça à partir d’un prototype (sur Figma par exemple) apparaissent de plus en plus. Aujourd’hui, nous allons essayer l’outil Bravo pour la création d’un petit prototype haute-fidélité.</description></item><item><title>Les différentes façons de faire des prototypes</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_2/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 15:46:49 +0100</pubDate><author><name>Nathan Zweifel</name></author><guid>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_2/</guid><description>Un prototype est une représentation du futur produit ou d’une future fonctionnalité. Il existe de nombreuses façons et moyen de prototyper. Il est également possible (et recommandé) de mixer ces étapes, pour de meilleurs résultats.
De nombreuses façons de procéderPrototypes papierLes prototypes papier sont idéaux pour les sessions de brainstorming et d’idéations. En plus de ne demander que du papier et de quoi écrire, ils n’ont pas besoin de beaucoup de détails.</description></item></channel></rss>