<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Tous Posts - Proto Punch</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/</link><description>Tous Posts | Proto Punch</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 15:46:49 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Créer une application à partir d’un prototypes sans code !</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_5/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 15:46:49 +0100</pubDate><author><name>Nathan Zweifel</name></author><guid>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_5/</guid><description>Il n’est pas toujours facile de réaliser un prototype haute-fidélité en html et css, et encore moins de réaliser l’application entière pour un designer. Évidemment, ce n’est pas son métier. Cependant, avec la venue du No Code, des outils nous permettant de faire tout ça à partir d’un prototype (sur Figma par exemple) apparaissent de plus en plus. Aujourd’hui, nous allons essayer l’outil Bravo pour la création d’un petit prototype haute-fidélité.</description></item><item><title>Comment présenter ses idées d’UX Design</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_4/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 15:46:49 +0100</pubDate><author><name>Nathan Zweifel</name></author><guid>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_4/</guid><description>Un des meilleurs moyens mesurer son succès en UX est d’apprécier le degré de confiance que l’on peut obtenir des parties prenantes, que cela soit des développeurs, chefs de projet, clients, etc. La clé pour obtenir leur confiance est de présenter le tout de manière tangible pour chacun. Les UX Stories (récits d’événements du point de vue de l’utilisateur) aident beaucoup lors de la présentation d’idées, car elles transcendent les expériences et préjugés de chacun et permettent à tout le monde de comprendre l’objectif commun.</description></item><item><title>Wireframe vs Mockup vs Prototype</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_3/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 15:46:49 +0100</pubDate><author><name>Nathan Zweifel</name></author><guid>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_3/</guid><description>Les produits digitaux ne sortent pas de nulle part : ils sont réfléchis, planifiés, conceptualisés et ensuite seulement assemblés en version fonctionnelle. Dans ce processus, trois méthodes ressortent : les wireframe, mockup et prototypes. Il est très facile de les confondre. Il existe plusieurs mises en page dans l’UX design, comme mentionnées plus haut. Elles définissent à quoi ressemblera le futur produit, chacune avec un point de vue : structure, concept visuel et fonctionnalité.</description></item><item><title>Les différentes façons de faire des prototypes</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_2/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 15:46:49 +0100</pubDate><author><name>Nathan Zweifel</name></author><guid>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_2/</guid><description>Un prototype est une représentation du futur produit ou d’une future fonctionnalité. Il existe de nombreuses façons et moyen de prototyper. Il est également possible (et recommandé) de mixer ces étapes, pour de meilleurs résultats.
De nombreuses façons de procéderPrototypes papierLes prototypes papier sont idéaux pour les sessions de brainstorming et d’idéations. En plus de ne demander que du papier et de quoi écrire, ils n’ont pas besoin de beaucoup de détails.</description></item><item><title>Qu’est-ce que le prototypage UX, et pourquoi faut-il tester rapidement</title><link>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_1/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:46:49 +0100</pubDate><author><name>Nathan Zweifel</name></author><guid>https://zweifelna.github.io/lab_veille_blog/posts/article_1/</guid><description>Les meilleures expériences et interfaces n’arrivent pas par hasard : elles sont le fruit de beaucoup de travail en amont, incluant de la recherche utilisateur, des tests et des itérations (plus ou moins nombreuses). Lors de la présentation du travail effectué en UX à des externes, il est important de comprendre leur raison d’être et leurs avantages. Les façons de faire sont multiples, mais cela inclut les esquisses papier, les wireframes et différents prototypes (haute et basse fidélité).</description></item></channel></rss>